On effectue une enquête sur l'équipement multimédia des habitants d'une ville, âgés de 20 à 35 ans. Il apparaît que 90~\% des personnes sondées possèdent un smartphone, et que 82~\% possèdent un ordinateur portable.

De plus, 79 \% des personnes sondées possèdent à la fois un smartphone et un ordinateur portable.

On interroge une personne âgée de 20 à 35 ans au hasard ; toutes ces personnes ont la même probabilité d'être choisies.

On note les événements :
\begin{itemize}
	\item $S$ : \og{}la personne interrogée possède un smartphone\fg{} ;
	\item $O$ : \og{}la personne interrogée possède un ordinateur portable\fg{}.
\end{itemize}

\begin{enumerate}
	\item Déduire de l'énoncé : $P(S) \qquad P(O) \qquad P(S\cap O)$.
	
	\medskip 
	
	\item Quelle est la probabilité que la personne interrogée possède un smartphone ou un ordinateur portable ?
	
	\medskip 
	
	\item On suppose désormais que la personne interrogée possède un smartphone. Sachant cela, quelle est alors la probabilité qu'elle possède aussi un ordinateur portable ?
\end{enumerate}